대전 자치구 금고지정 스타트 첫 공고 유성구 단일금고 결정
대전시금고 선정의 예선전 격인 5개 자치구 금고 지정을 위한 서막이 올랐다.
16일 5개 자치구에 따르면 최근 유성구가 '금고지정 공고'를 낸 데 이어 나머지 자치구도 공고를 위한 준비 작업이 한창이다. 동구와 대덕구는 다음 달 중 공고 예정이며, 중구는 이번 주 중 방침을 정하고 9월 중 공고할 계획이다.
앞서 유성구는 지난 11일 금고 약정 기간이 올 12월 31일자로 만료됨에 따라 차기 금고업무를 취급할 금융기관을 지정하기 위해 '금고지정 신청 공고'를 냈다. 구는 공고에서 금고의 수를 '단일금고'로 적시하고 '금고지정 평가항목 및 배점기준'과 '심사방법' 등을 명시했다.
이에 따라 지역 금융권에선 각 자치구별 금고 지정 추진일정을 체크하고, 향후 제시될 평가항목과 배점기준 등에 주목하고 있다. 특히 금고의 수와 관련 촉각을 세우고 있다. 단일 또는 복수 여부에 따라 각 은행별 전략이 달라지기 때문이다.
단일금고 운영을 밝힌 유성구를 제외한 나머지 4개 자치구는 이날 현재까지 금고 수에 대한 방침이 정해지지 않을 것으로 알려졌다.
그러나 금융권에선 5개 자치구 중 예산 규모가 서구에 이어 두 번째로 많은 유성구(지난해 3100억 원 상당)가 단수로 정한 만큼 다른 자치구들도 '단일금고'로 운영될 것으로 전망하고 있다. 다만 서구의 경우 지난해 예산이 4000억 원 이상으로 복수금고 운영도 배제할 수 없는 분위기다.
서구 관계자는 "아직 금고 지정과 관련한 아무런 방침이나 결정이 없다. 현재로선 대전시 금고 공고 이후 구금고 지정에 대해 공고한다는 계획"이라며 "조만간 단일금고와 복수금고 운영의 장단점 등의 분석 작업에 착수할 예정"이라고 말했다.
자치단체와 금융권 등에선 이 같은 자치구 금고 지정과 관련 기존 하나은행의 우세 전망 속에 일부 자치구의 경우 농협 등이 가세하며 2-3파 전도 조심스럽게 점치고 있다. 반면 일부에선 금융권의 최종 목표가 대전시금고 선정인 점을 감안, 규모가 작은 자치구에 전력을 분산하는 대신 본선(시금고)에 총력을 기울일 것이란 분석도 제기하고 있다.
한 금융권 관계자는 "은행마다 금고 선정을 위한 전략 수립이 한창으로, 자치구 금고 경쟁에 실제 참여할지 여부는 그때 가봐야 알 수 있다"며 "이달 22일 유성구금고 설명회가 열리는 만큼 그곳에서 각 은행별 분위기가 감지될 것 같다"고 말했다.